爬山與癌細胞既故事

爬山, 尤其雪山, 需要大家綁住大家, 保障大家既安全, 一齊向高峰進發。
但有時, 會有隊友支持唔住, 個時大家綁住大家, 你唔可以勉強, 只好要個名隊友落山, 唔希望佢情況更差, 係人之常情。勉強carry埋個名隊友, 只好加重負擔, 最後美孚個都上唔到高峰

癌細胞也是同一道理, 佢都係身體一部分, 但係唔係唔割? 明知佢會令身體更差, 會令追求既野變得遙遙無期, 正常人點都會割, 一係佢變番正常, 一係化療, 一係割, 方法不會多, 你都唔會期望會變番正常細胞掛

面對敵人, 需裝備自己, 拖你後腿, 甚至都唔知會唔會有一日內部有問題, 都係先安內後攘外
否則只會落得似國民黨既下場

癌細胞係指阻膠我冇意見
如果係指冇武力升級嘅和理非嘅話
你自己割飽佢